細佬有adhd瘋狂發脾氣尖叫大嗌 老母頂唔順入埋院全家崩潰左

佢細細個已經因為脾氣異常被發現係adhd
一路都食緊藥又比佢上情緒訓練班
屋企人都係咁上堂學點教adhd細路
但完全唔work
以為佢大左會好d 今年都升中二啦
但都係冇
佢仍然係情緒失控 瘋狂尖叫大嗌發脾氣
就算好小事都發脾氣
係咁鬧屋企人
亦唔聽人講野 叫佢做咩都唔做
終於老母焦慮翻發，嚴重到入左院
佢第日起身繼續屌老豆
老豆壓力都爆埋煲大聲d鬧佢
然後佢去拎刀對住老豆

我壓力都爆埋
十幾年黎照顧兩個精神病患
細佬教極都教唔好
我有種自我耗盡嘅感覺
前所未有咁攰

但沉澱左兩日，見到兩老都爆哂，我又重新振作返
想繼續好好照顧佢地
但對住細佬真係好痛苦
真係好痛苦
唔知可以同邊個傾訴
問題太沉重同朋友傾只會帶比佢地負能量
唯有係度鳩up下
希望唔會有日錯手做錯事

抱抱你

慘

Ching 有冇試過搵社工幫手？

樓主振作

無架啦，你呢一世就咁比左個細佬。
你唔會有將來，無人會同你呢種家庭既人結婚
千奇唔好生仔

樓主 加油阿

人地認真開post
你覺得上網講嘢唔洗負責任就可以亂咁講？教唆犯罪，已經拉得

真，佢一個人自己有病累埋其他三個
仲要拎刀對住老豆，唔做啲嘢佢遲早失控斬死三件

正宗一個累全家
係咁報警 係咁搵社工搞大件事搏你細佬比人送入院
由得佢自生自滅算啦

獅鳥 笠麻包袋打獲金
睇下仲敢唔敢發癲

有冇試過佢同鬥鳩
佢做痴線野 你就更痴線
btw聽你咁講佢唔似只係得adhd

你咪報警囉

唔使講到咁嚴重
我以前情況仲差
較好D藥其實已經可以好好多

如果拎刀 有傷害他人傾向

不如送去精神治療病院？

對家庭同社會可能都比較好

做局外人講風涼話真係好易
你試下對住佢三個月睇下你痴唔痴線？

樓主加油啊

Sad but true

會唔會風水唔好 我有個fd屋企4個人住阿媽阿哥有情緒病
家姐就成日被男人中出墮胎 搵師傅擺左風水陣有改善

佢似躁狂多啲喎

好彩我獨生

真。找社工求助

唉後悔開post
睇完依type留言我更加想死

送細佬入院舍

忍一忍大個左無事
btw可以掟佢入寄宿學校
等人幫你教 比佢感受下社會
過度活躍唔係話真係傻 仲有得救的

搵專業人士幫手 普通人照顧唔嚟
年中大把同類個案

中二先最難搞
適應完中學又無乜壓力
仲要青春期
唔好理佢咁多，大家都輕鬆啲啦

教唆殺人？洗定8月15啦傻仔

改善左咩

好威呀

宜家連登咩人都有，自從比對家買account，留言個D都未必係同路人
所以樓主唔洗太上心

但你講到影響曬全家，認真冇考慮送去比其他人照顧?

係咪唔止adhd?
有無睇開兒童精神科？

有冇咩機構可以幫手 甚至乎搵機構比D training細佬？

呢到D友好多把口臭撚過屎坑 唔好太上心

食藥
學校搵社工跟
去到中六會好好多

其實嗰條友講嘅可能性都係會有
不過我覺得解決到嘅話就唔會有咁嘅可能㗎啦
屋企都有差唔多嘅情況我哋嗰個策略就係
同佢保持距離

睇嚟係要你細佬入院多啲喎

唔似

樓主加油
想問下有冇可能會因為咁既情況而排到公屋?如果可以既話大家分開住相信對你阿媽既病情會有好大幫助

工作原因對好多sen 聽你咁講真係唔似只係Adhd 應該仲有其他……

走啦
你老豆老母既SO洲屎 留番比佢地搞

諗起個老母殺左個仔單案

嘩你個同路人個建議咁有建設性既?
送比人

你同個痴線嘅鬥痴線

忍一忍大個左無事

忍到嘅話啲人就唔會爆煲啦

認真 食藥可以食D勁D既
精神科睇可以開勁D

其實大家都有獨立嘅人生
仲要佢咁有攻擊性
你真係冇責任以後都要湊住佢
搵社工幫手 帶佢走得閒探下佢算啦

搵相關中心既人照顧啦，人地起碼識安排利器果啲冇咁易隨手拎到

宜家講緊雙親都頂唔順，再者比其他人照顧又唔代表唔理佢，宜係大家都有更好既生活環境

如果樓主都頂唔順 仲有咩人理到佢地?

可能你細佬都唔知自己發生緊咩事，我都讀緊特殊教育嘅，因為你比嘅資料唔多，做唔到咩分析...

樓主都講咗食藥同搵人教都冇用wo

你打痴線佬，佢就真係會嬲到殺左你

鎖住D刀刀叉叉先啦，今次嘈交攞刀，下次可能係你瞓緊覺嗰陣佢攞刀，同埋報黑警轉介社工。

入院治療啦

其實個細佬係自控唔到定係惡意發脾氣鬧屋企人？如果係前者其實佢都係受害人，後者就諗計送佢入青山算啦

對付癡線佬就係要比佢更癡線

笑
咁你想點呀樓主
方法就無架啦
鬼叫你父母送件咁嘅細佬比你

真係 無必要為咗個咁嘅人去浪費自己人生
拎刀斬老豆真係學上面話齋 搵麻包袋打佢一獲勁

幫手報警？

幫你父母買保險,之後激嬲你細佬
等佢斬死你父母
佢又比人拉,你又有錢賠

俾建議，討論下叫風涼話

郁啲叫人殺人就唔係

Goodest logic

轉去則仁 比佢見識下天外有天 人外有人

有無養過狗？

有養過你就知點處理

拎埋刀wo 對住假痴線佬就有效

同一個肺炎有人病死有人乜病徵都無
你好清楚樓主個細佬情況點咩
我諗你屋企人都忍得你唔少

睇你講d 症狀似自閉多過adhd

冇再墮胎
依家一屋小朋友

點解你覺得精神病有得教化而好轉，同埋可以隨時間而好？
anyway,現在最緊要都係搵專業人士先啦。。。

搵社工送佢去宿舍學校，果d專收埋家庭相處唔到，或有問題既學生，你個細佬入到去唔會敢爆脾氣，因為一發脾氣一定比同輩打，打得多自然怕識收斂

永遠都有包袱

老老豆豆去搵社工啦
你哋屋企好明顯搞佢唔掂
搵返專業人士幫手啦

樓主加油💪🏻

你應該忍到極限，但係細佬又唔知自己有幾嚴重

1. 聽落唔止係ADHD既問題，因為ADHD 唔一定有攻擊性嗰啲

2. 可能係因為其他問題導致佢impulse control比較弱從而被misdiagnosed為ADHD，所以啲藥同方法都無用

其實adhd成日都被濫用為解釋一切問題嘅label，但係呢個病係定義同埋診斷得非常差。最初係啲藥廠搞出嚟賣藥，後來啲家長同老師慣咗用佢嚟解釋一切問題，好似搵到個成因大家就個心安啲咁樣。但係其實呢個病係亂咁定義，亂咁診斷，所以隱藏咗好多真嘅問題。

利申：psycho PhD

搬出去住 識返個男女朋友
乜都唔好理 過新生活

見到有人教唆他人犯罪 殺人
好驚呀 我依家個心都好驚有人係咪想殺我
或者殺我d朋友
唔敢出街了

得把口講就彈撚開啦垃圾
你出唔出街都係住公屋低收入架啦

好簡單，找社工，找醫生，準時吃藥

害到自己就送走佢害其他人
同路人原來咁自私

其實唔太關事
之前都係差唔多
依家反而多咗啲鼓勵說話
以前就真係地獄俱樂部嚟

其實adhd唔會咁

佢會唔會有其他情緒問題，如：躁鬱？

同埋會唔會有自閉

我有朋友係輕度adhd，佢話以前食adhd藥其實仲辛苦
得個身體困住咗思想好想走反而仲燥，我朋友就用大麻囉去外國。

最撚廢就係社工

我都有ADHD, 不過無細佬咁嚴重
青春期係嚴重D
佢好需要多溝通同不斷刺激既野
一係打機一係做多D 團體運動

真係難攪呢啲case

佢係咪指院舍啊？咁院舍對呢方面比較有經驗 對雙方都好 負擔唔嚟最終都係造成慘案

唔止adhd和青
去到拎刀你只有一條路
就係捉佢去青山
好明顯D機構搞佢唔掂
唔好累埋其他人

有冇的佢入精神科

扮咩偉大啊，對住個精神病人累你一世架、一係打柒佢打到佢唔敢發癲，一係報警押佢入精神病院算啦

殺左佢

有無諗過叫細佬轉寄宿學校？
識人同你case 差唔多

講到斬死佢唔痴線咁

樓主以後想搵人傾訴最好唔好上連登講，因為連登有部分人係會毫無節制咁講一啲明知會傷害人嘅說話，然後理直氣壯咁講：「講事實都唔得呀」

無論如何，希望樓主你撐住，條路雖然難行，唔代表無出路。家人係呢種情況要盡量調整對佢嘅期望，同時又要盡量保留空間管理自己情緒，更唔好覺得細佬問題係自己責任。

另外想問下樓主細佬係學校情況如何？ 佢本身有無鍾意嘅興趣之類？ 例如有無玩下運動？

好多人都忽視咗病患照顧者嘅情緒同心理壓力
Feel到樓主已經去到臨界點
每個人都有極限
雖然細佬有病照顧佢係一個責任
但都唔好忽視自己嘅心理狀況
搵吓輔導服務 有個人肯慢慢聆聽你嘅苦況可能會好啲

連燈仔把口係好臭 上面嗰啲當睇唔到算

睇完Netflix 套新戲就諗起腦額葉切除手術
冰錐

送去青山

青山

我住邊你都知？

放棄屋企移民啦
新開始
搵個外國人過人世

OP：Whoever fights monsters should see to it that in the process he does not become a monster. And if you gaze long enough into an abyss, the abyss will gaze back into you.

認真答你

你細佬唔止ADHD咁簡單

應該有情緒問題/病

同精神科醫生講吓呢個情況 再做其他評估

你拎精神復康社工同學校果D比？
到底你世界有幾狹窄？

見字都覺得樓主辛苦

推

Adhd 大撚哂咩。 唔啱一齊生活就係唔啱， 掟佢出街幾日反思下先。 睇下無左屋企人照顧佢連屎都不如。

佢咁樣拎埋刀多數會比床位佢架啦
下次佢再係咁就報警
至少會捉佢入青山一頭半個月
果度會照顧得好好多既
當係比你屋企嘝下都好

樓主， 我建議不是揾社工傾下，睇下細路可唔可住宿舍先

不如

你肯定佢除左ADHD無其他野？
建議帶佢去check多次
又或者比佢既訓練根本唔岩

好標準既高尚情操

兩老有冇其實地方住？分開下會好啲，你頂一個好過頂兩個。。。

個家姐做邊行？

搵輔導員先

攬炒

咁似前幾日葵涌邨個單野既

帶細佬去海邊呀，山邊行下啦

屋企有無見緊社工？
如果發現真係太辛苦，
可以建議父母搵社工求助。
（唔想搵社署可以先同細佬學校社工傾，
必要時真係考慮下送佢入群育學校。
（可以揀短適幾個月，無想像中咁恐怖）

明白到作為哥哥，會有想照顧屋企嘅心，
但要take care咗自己情緒先，
搵人傾都係一個方法嚟，
如果父子關係ok，得閒就同爸爸傾下計，
可能大家都好多情緒谷埋谷埋。
純抒發嚟連登都ok，但要過濾下啲留言～

利申自己都有屋企人係咁

算啦
連登仔淨係知社工=報警撚

原po，唔好無限高估自己既承受能力，好多人一生只可以爆一次，見你都講左出黎，建議聯絡社工先

見到你篇野都感受到你既壓力
以下係我小小建議:
一係送你細佬去寄宿
一係就有能力既話就自己搬走啦
相信第一個方法係對你同你兩老都最好既方法黎,再係咁落去你同你兩老都會比佢迫到痴線
第二個方法係對你個人最好,你咁耐以黎要盡既責任都已經盡晒,難聽d講句你既人生係你自己,無謂比所謂既血緣關係令到你既人生就咁就玩完
搬出去,得閒比下家用探下佢地已經足夠
all the best 祝福樓豬你可以盡快得到快樂既生活

試吓搵社工幫手
你住個區都會有綜合家庭服務中心
打電話去話搵社工
問多啲相關資料
睇下佢點幫你

咪就係

我覺得而家好多人都濫用精神情緒病嚟做擋箭牌

我自己都識唔少呢啲人

支持你報 , 唔報正傻閪

我都覺

自閉係有啲反社會人格障礙

ADHD我見過中度既case都係食藥同埋行為治療、心班輔導好返咗好多

半透明小朋友

係報就快，連嗰位user 都叫你報
呢d 人唔收唔得

唔報正契弟呀

掉左你細佬佢啦，壞左啦

掉佢去寄宿咪得囉

後生果班洗撚哂腦
屌你老母自從2019年6月咁多陣地社工
仲話社工無撚用

下次發作報警 form 123整佢入院搞搞佢啦

所以成日話養兒防老
唔生嘅話老咗好寂寞
又話唔生嘅話家庭唔完整
呢班人真係推人去死
根本好多人生完細路仲慘過二人世界

有冇可能係對立性反抗症？

認真，唔係想分裂你個家

但你唔係聖人，你唔係以瑪內利，你唔需要為任何人犧牲自己背負任何人嘅苦難
盡咗力幫咗就算啦

條友係俾父母縱壞搞到格衰，定係俾父母虐待過所以咁暴躁，定係真有病???

而家呢個年代乜撚都話係病
又可以多個擋箭牌

認真扔撚左件野出街算啦
讀書唔掂人廢但係唔阻住地球轉都算
仲要阻住全家正常生活

送佢去精神病院一了百了
當無左個親人

垃圾連登仔就係講野唔撚識負責任
係無人會同你呢種諗法既人結婚啊垃圾

支持樓主 唔好放棄呀
作為女仔我會好欣賞你有勇氣承擔起一家之主既責任
你呢刻情緒應該好敏感 但同自己講唔好受偏激言論既影響
冷靜落黎 認真諗下最適合既解決辦法
個世界就係你架啦

你細佬係咪踩單車個個?

本身兩公婆經濟正常，個仔正常冇問題，咁咪幸福生活囉

生完仔變左悲慘世界係因為不自量力以為自己頂得順養多一件嘅生活

Detail please

即係專注力不足/失調都係有機會係正常？

因為其實diagnosing phase好似聽過好多誤診係個醫生覺得細蚊仔坐唔定就係
hyperactive diagnosed

發白日夢多就係Attention Deficit

就咁聽其實同唔少正常細路仔既personality/ behaviour 有好多灰色地帶，overlapping 既characteristics 令到誤診機會都好大

個個淨係知社工=報警
如果真係咁 應該日日都有社工報警先啱
樹大有枯枝係事實 梗有藍社工同淨係識報警嘅社工
但個個行業都有篤灰狗架啦
女女女咗條女又屌社工報警 唔報又屌社工唔做野
某啲連登仔好難服侍

有冇見臨床心理學家？

你呢啲人係咪冇老豆老母生

set條deadline畀自己，
如果細佬去到中高中/大學都仲係咁
就掟佢去精神病院
你嘅人生係你自己，同埋你都盡咗力
你照顧唔到佢一世，愈拖只會拖到有悲劇

送入青山

你細佬睇緊政府？
啲藥明顯唔啱佢劑量唔夠
如果已經向睇緊個醫生返映過都唔work
試吓轉睇私家轉藥
不過你細佬咁嚴重
如果轉隻可以令佢平復落嚟嘅藥
佢會非常辛苦...

如果自閉就冇藥食...

點樣辛苦法？

嘔到9彩、好倦...

件野入撚到大學咩
人地讀書溫書嗰陣佢喺度發癲
eq咁低個人都唔荒醒目啦

對住呢啲人真係好想綁住佢然後瘋狂咁兜巴星佢
望住佢超級燥發哂癲但乜都做唔到嘅樣一定好爽皮

DLLM依家我冇情緒嘅？平時我就要死忍難忍你就可以無拘無束咁發爛渣要我受氣？

送去青山啦

掟佢入青山

送佢去寄宿學校

介唔介意分享下
2020年人類psycho發展到咩階段
有咩inspiring突破性進展？

謝謝！

而家好多人都用情緒精神病做擋箭牌
而且唔可以judge呢啲人
因為political correct

打999捉佢強制入院

屌真係陀衰家累人累物

嘩加油呀巴打

有無試過轉醫生轉藥？
咩事發咁大脾氣

同自閉班戇鳩一樣 社會負累

講事實又唔比？
唔係樓主搞個細佬出嚟
樓主無責任要處理佢細佬
自己生活都未係好好既時候
比個細佬拖後腿
唔係老豆老母嘅錯係邊個嘅錯？
細佬拎刀斬鳩老豆都無問題架
因為個病係老豆老母送比佢

連登有d人現實真係0，要靠d出位言論吸睛，屌佢地都費事。老實講，我見識真係少，無乜實質建議比你，不過情緒病真係要專業人士幫手，我只能祝你可以挨過呢關。

可能係 ADHD加ASD

認真答 試下同佢信佛 頌經洗滌心靈 比個寧靜嘅環境佢思考人生 btw 加油 果啲on9留言唔好理 只要信念夠強大 環境會為你而改變

佢拎刀就報驚
Form123 guard佢入院調較藥物
諗唔到其他路行

連登先係人性真實一面

樓主振作呀

細佬大個仔之後情況應該會好少少

我侄仔有自閉症，佢阿媽又闊佬懶理
搞到全家人都成日因為佢好大壓力

你講到好似叫樓主斬人就唔係風涼話咁
局外人先咁容易鳩up 開口埋口斬死人
樓主做到嘅應該開post嗰個就係佢細佬啦

社會縮影

班友緊係不痛不癢大放厥詞
因為佢哋大部份人都冇咁嘅經驗
屋企人有情緒問題 真係好辛苦
而且你知道 有呢個病其實唔係佢哋特登 佢哋都唔想
問題係 大家都知 情緒病係可以玩一世
我覺得你可以盡力 但唔好令到自己都爆埋
冇辦法底下 你要保持住自己嘅健康先
如果真係唔開心 搵啲嘢發洩下啦

會唔會係初中先咁嚴重？
加油呀樓主

以前仲mean
而家其實好左好多

加油樓主

應該係最常見既精神科藥物
但係食第一粒佢細佬咁就一世

大把人ADHD讀到大學啦

樓主振作呀
我都有ADHD 其實只係要好好咁同佢講俾啲耐性 咁樣佢哋就會明白 只不過可能我自己有adhd覺得做嘢會慢熱啲 同埋唔係好上心

十幾歲搞大咗個肚嗰啲唔通唔報警？
到生咗落嚟影響佢地一生 連登仔養？

笑到仆街

坐唔定重叫佢頌經

等陣頌到全家滅門都似

點解你可以 suppose everyone knows adhd

建議你驗埋腦
ADHD係一個病
而病係有分程度

講到呢個位你都唔明的話
我真係為你可惜
因為你ADHD之外仲要係智障

咪係囉
我以前用連登就係貪佢夠仆街
啲人講嘢夠撚刻薄
而家反而好似溫馨咗咁多有啲唔習慣

多謝補充
舉個例，中左武肺，送入院算唔算害左D醫護?
你講到自私既問題
如果條友平時唔帶口罩 唔洗手，咁中左
條友就自私，係可控既邊條下唔做，令到醫護工作增加

但係樓主所在條件係不可控，甚至可以做既都做左
咁送去D專門地方比受過訓練既人照顧點會係自私

OP細佬開post ： 啊啊啊啊啊

咪理上邊班弱智

1.你有無同細佬學校溝通過？ 學校應該有你細佬詳細既報告

2.你肯定你細佬只得ADHD? 聽你描述唔似.....

3.你細佬有無keep住食藥？ ADHD 最快都要中三先開始會減輕個症狀

5. 延續返第1點，你要知你細佬係學校咩情況先，再比對一下屋企情況，有啲靚仔好古惑，知自己係SEN就成日借啲意

6. 真係如果同學校社工，SENco 傾過發現有異樣，要果斷扔佢去再check, 分分鐘你細佬撈埋情緒病都唔奇

希望幫到你

相見好，同住難。送佢入院/你哋搬走。

Sad but true
真實社會 適者生存
佢要生活到落去 一定要睇人面色
而家因為屋企人就曬佢
佢梗係咩都做得出

搵本佛經/禪書睇吓

好撚慘

送個adhd比人，邊個要
又想累到人家破人亡

吸咩睛
可唔可以講返引人注意

樓主唔使擔心，呢啲實work

我對燥音都會好炆...唔敢想像有幾大壓力

青山la

所以都係另外搵個醫生睇
政府兒童精神科有啲醫生hea得好離譜

要食藥，同考慮短期送去院舍？

可以送佢去正生書院學習紀律

你細佬應該唔止有ADHD，咁失控法伙有狂躁或鬱躁症，加上青春期，完全失晒控。

帶佢睇精神科同心理醫生
要佢定落黎，起碼要18-20歲左右

係架，又排好耐，
同埋真心同社工傾，細佬學校應該有sen , 你細路個 case好大機會係 tier 3

送你細佬去院舍寄宿，唔好再同佢住

意思送去院舍

捱埋中三會轉好
係真嘅
一般最差係中一呢年
加油

加油呀，巴打

邊係
不嬲連登高登去到認真問野post就唔會講咁多On9野
有呢啲On9仔都俾人屌返轉頭

你細佬成績點?

樓主加油
唔好理啲無聊口賤連登仔

你細佬嘅情況冇得入院咩？又拎刀對人又盛，夠晒危險性，條件好足分wor
捱唔到真係唔好勉強照顧，入院交畀專業嘅醫護照顧，對細佬好，你都可以休息下
唔好在意人哋目光，自私啲，好好自愛
自己過得好，先有餘力好好照顧人
利申：送咗入院

你哋點教佢架
攞刀對住老竇都做得出

樓主，唔洗去聽呢啲咁涼薄嘅說話。我嘅背景同你一樣，好明白你嘅感受。有時真係好氣餒，不過佢哋係會有進步架。同埋食藥都會幫到好多。加油啊！我頂唔順嘅時候都會出街行個圈，咁就會冷靜好多。

good 我都覺

試下搵專業既輔導服務幫手啦
Sen 照顧者可以去最近嘅”家長資源中心”開番個file先 多一層support

認真,我屋企人都有精神分裂,會拎刀出黎,我對左佢6年軟又試過硬又試過食藥醫唔好最後的左佢住院 因為再照顧佢遲早連自己都會自殺,如果你仲想過你既人生同正常返工返學就比錢交比醫院跟

冇錯ADHD係一種病
姐係有共通點
人地講返D相處技巧出來有咩問題
你連理解能力都有問題話人智障

連登係咁㗎啦
唔好咁認真
中一真係最難捱嘅一年
過咗中三就會好得好快
真㗎
信我

有藥食都發脾氣尖叫大嗌?

再發神經推佢去做手術.

教唆謀殺

對上一次評估幾時做？
應該睇清楚再對需要下藥
我諗青春期影響都不少
始於情緒方面又飄忽d又唔聽屋企人知笛

當其他屋企人都頂唔順既時候就辛苦你了
或者每個人輪住做下應付細佬既主力
等其他人唔洗下下拉到行
大家再調整下對細佬期望
有時明白/滿足咗佢既需要 佢就會穩定d

係咪因為無返學所以先嚴重咗
如果係真心應該要送佢去寄宿
仲有搵過第個精神科醫生
你同你阿爸阿媽可以做下counselling 呻下先做決定 同多啲人傾偈 連登仔唔可信

支持住！！！

可能有少少殘忍 但係可唔可以送你細佬入精神病院？
然之後你哋屋企人定期探佢等佢病情好咗先接返佢返屋企

最慘係智障先入得特殊學校
精神問題只可以入主流
一般中學邊有咁多資源照顧
Btw樓主試吓同細佬去問下東華三院鄺錫坤伉儷中學收唔收
不過喺屯門
呢間對特殊學生照顧好好

唔好咩都攬晒上身
上黎講，有人聽

講到有問題嗰個就冇得救咁
咁先係最大鑊

係你頂唔順可以踢佢去院舍以後唔鳩理佢
但呢D叫做解決問題?

上面咁多User都係同一種心態眼不見為淨
其實有冇諗過有問題嘅人一樣係屋企人?

你話屋企人忍得唔少
咁究竟邊個叫你淨係識忍
淨係識見到問題就掟俾第二個?
有冇真係用心同佢溝通吓
了解佢有乜需要?
定係你只係滿足緊你覺得佢嘅需要?

唔係話醫生同臨床心理學家萬能
政府嗰種排期制度根本係確實冇乜幫助
但連少少自己嘅努力都唔肯
淨係識話忍夠啦佢都唔會改好㗎啦
咁你同話一個監犯就係死監犯有乜分別?

我真係幾唔滿意個個user都係俾埋d無助改善問題嘅意見
俾你趕走佢咪變成另一班人suffer
殺咗佢仲好笑
有唔少人都研究過精神問題同遺傳嘅關係
如果到時係你有問題係咪諗住自殺?
荒謬

我夠知問題幾難忍
我因為呢d嘢冇咗好多社交同工作機會
但唔係互相溝通，然後每個人行前一步分擔責任
而係無視問題根源一走了之
宜家佢係你屋企人呀，連隻狗嘅待遇都冇?

都你用盡一切辦法都真係搞唔掂先再講啦
至少ADHD/Bipolar唔係想像中咁難解決
你話你屋企人吸毒強姦賣家人就話斷絕關係啫

唔好咁小學雞啦

唔係話咩，有時係要狠心d

唔好玩啦，唔一定智障架

乜來

都唔係，社工都分好多範

樓主細佬可能要搵好多唔同支援幫手，樓主一個普通人好難識coordinate ，依個時候有個社工幫手coordinate 同搵資源已經差好遠，當然仲有唔同嘅輔導可以做

捉佢入院

SEN都可以入架

有次路經xx 醫院兒童精神科。。。。熱鬧到我唔信。。。。先法國 原來香港好多小朋友有呢啲問題

送佢入院算啦 無撚用

接觸過好多ADHD CASE，通常佢地表現出既行為都係坐唔定，易分心，身體不自覺郁黎郁去。

你嗰個會發脾氣 有暴力傾向，聽落唔似ADHD咁簡單。

攪唔掂唔好勉強
處理一件事，你係想個結果係好
盡早搵人幫手處理左佢啦
唔好自己鑽牛角尖諗住教好佢
冇能力就要早d comprises
送佢去邊度都好啦
送走先啦

家庭問題一律建議搬屋

派膠都揀下timing啦大佬

樓主都CLS淨係adhd點會咁 到底知唔知咩叫adhd

樓主加油

唔夠痴線咪比佢搞到痴線lo
唔係你以為精神科好易做？

真

加油

病只係籍口
人既問題

佢返學係味會屌9同學老師校長?

菲比斯都有adhd啦
好似佢屋企咁丟佢去狂做運動就減輕好多你地負擔啦

捉唔捉到佢入青山？

樓主加油
屋企人有時都會病發
明白果種壓力

你侄仔關你全家人咩事？

好仆街，笑完要落地獄

如果真係頂唔順
其實都可以安排佢去寄宿學校一排
但始終你都要面對個現實
一方面你可能都需要求助醫生
另一方面點都要學識溝通
最初可以有個專業嘅中間人係度嘅

但其實好明顯佢最大壓力嚟自學校
同屋企人唔同，d同學嘅反應有時仲衰過上面d user...

香港地有一啲 特殊 寄宿學校。。。叫群育學校
，有中/小學 ，可以同家人學校社工研究下 ...

利申：去過面試。。。陪人

樓主 我唔會同你講加油
因為我知你已經好努力
平日做SEN既社福工作 明白有幾痛苦

你都on9
不知幾多人欣賞樓主呢種咁為家人嘅人

送細佬入院比較好，你地一家都搞佢唔掂，就要等醫護黎

Push

你呢啲要搵專業人士幫手
同埋唔止adhd囉

你自己都識講送去院舍仲慘過做狗 明明送去院舍應該要俾屋企做到嘅多 更加有效醫到樓主細佬
唔話香港公營精神科差 排期耐 資源唔夠 院舍唔掂 pt俾人當係狗 反而走去blame 樓主
你屋企得唔代表樓主屋企得㗎嘛
老竇老母上咗好多堂冇用 仲要壓力爆煲 好明顯樓主屋企已經攪唔掂啦
所以樓主一定要搵街外人幫手
樓主加油

講真，家庭都唔係最大影響
如果有呢D症狀嘅細路，遇著淨係識隔離佢嘅教畜，欺凌佢嘅同學，我會認為問題只會更嚴重
到時隨時有反社會人格

但係共融學習本身又確實好難做...

樓主，你係到開post就真係要預左好多弱智既小朋友會留言亂講野，希望你唔好睇得咁上心

我見電視講過，有間寄宿學校好似專收衣啲小朋友，佢地好似對訓練衣啲小朋友幾有辦法。係類似星期六檔案個種社會問題探討既節目睇到。希望幫到你。

人哋屋企有問題但其實唔係無藥可救
ADHD大個啲就好大機會正常

極度懷疑你又會對撚住啲家屬講：
無架喇準備身後事啦。

你咪撚害人啦為左錢做醫護，
真係屌你老母屌埋你所有親戚，
希望你全家仆街冚家鏟死。

認真 洗定屎忽

你班仆街咪咁臭口啦
屋企人兩個有精神病，你地個個都咁臭口
一陣樓主都有隱性精神病，搞到佢都有事
你地班連登仔真係殺人兇手

樓主加油
個天公平架，你捱得住依家依個困境
好事自然來

如果嚴重既可以call 白車/覆診兒童青少年精神科要求調整藥物同埋揾醫院臨床心理學家開左File 先，因為可以你細佬ADHD 以外仲有其他狀況例如ODD

另外佢咁嬲其實通常嬲d 咩野多？ 佢爆發個陣係在意d 咩？

樓主好慘，振作保重呀

明白樓主同屋企人一定好辛苦 但其實可唔可以送去家舍之類？

不如搵專業人士
送佢入寄宿學校都係一個選擇
大家係會好不捨、好擔心佢
但係你哋都需要啲空間去搞掂自己先

依家4個人已經有2個唔正常
姐係要1對1咁照顧
仲要你哋唔係專業人士
繼續留佢係屋企
最差嘅情況係最終你哋4個都會變唔正常
緊住可能會有社會悲劇
或者好少少嘅就係你哋全部住宿
（唔係講笑，爸爸同你已經係崩潰邊緣）

每個行業都係有垃圾
無人同你講過社工一定生對翼係背脊嘅天使
呢個社工hea9你，你咪搵第二個
你細佬應該有覆開診？
試下搵醫院嘅醫務社工
佢哋應該可以幫到你

上連登勿認真
樓主加油

你細路係比d鬼攪緊呀....

希望樓主block晒佢地

試吓搵人幫手 有唔少精神病組織都會幫

樓豬你其實開錯台
呢度係社會垃圾台

邊有blame樓主，只係覺得唔好咁軟弱咁易放棄啫

係每個屋企有唔同處境，但其實有冇可能係方法錯咗? 即係淨係識跟住醫生診斷去做，但會唔會事實就係精神科根本唔可能有一個簡單正確嘅診斷？新症見得你嗰一個鐘，就知你淨係ADHD？本DSM都好多paper話有問題啦

其實join病人家屬團體會唔會幫到多D？

就咁睇佢唔似淨係得adhd喎
好多時adhd到高小以上會有埋odd(對抗性反叛症)
而家仲有冇食藥？咁既情況多數要食藥先控制到

利申讀過兒童精神科

其實中學有好多資源用喺ADHD
當然都好睇你細佬肯唔肯，
食藥做輔導同埋多啲出街消耗下體力。

捱得過就捱啦，始終係病黎但又有好多康復個案。
你回望就發覺一切值得。

一係就恃住自己有ADHD發癲 一係就真係有精神病

之前接觸過呢類小朋友, 發現佢地大部份人的家長都係有情緒病
唔肯定係個父母的病令小朋友成長環境出問題而變成ADHD
定係個小朋友出左世先令佢父母有病
但我見到的係D父母會好惡好野蠻咁打鬧個ADHD小朋友, 完全無溝通

同意

都咁多年
試過訓練.. 又知有ADHD
又試過用藥

尋求社工/iccmw甚至宿舍 幫助可能係之後方法
但樓主同屋企人本身都似prefer係想繼續同佢共處，但係唔知點算

樓主講話”叫佢做佢唔做”
又屌老豆 嘈交發脾氣
又拎刀

其實都好需要睇返當時情況，雙方對答，時間同事件，以往有無咩積怨/不滿，以致trigger更嚴重既衝突

有時response,溝通好重要
嘗試唔好一味當佢係個adhd病人，
trace back返點解佢會越黎越犀利
佢既生活，佢既性格係點

同埋唔好一味將佢放係仲需要你照顧仲需要你教既角色度
佢都中學生，正常青春期後生仔都更有主見啦
更何況你細佬明顯更有自己諗法 ，難啲控制情緒同明白啲social rules.. 可能仲有衝動。

試下聆聽多啲。
可能你已經試過問佢點解咁做...
但可以再諗下timing. 佢心情好同心情差既時候approach, 效果可以好唔同。
同埋唔知你地平時對佢既語氣用字會唔會好judge佢既feel..會唔會慣左覺得佢做咩都係因為adhd, 做咩事(even 可能真係好唔appropriate)都係唔岩，所以你講既說話慣左係針對佢錯既地方
無人鐘意被直接指話邊度做得唔好
尤其係自我控制能力差既你細佬

真係試下諗下每件事前因後果
會唔會講左啲咩特別令你細佬更加爆炸
又或者佢自己生活係咪有發生啲咩你地唔知既野
而佢亦因為同你地關係差 所以唔講你地聽
但又會體現係你地平時相處，佢既反應度。

有時長期壓力同情緒會蒙蔽左睇件事既角度

冷靜下先
亦都睇下有咩方法冷靜埋你細佬，你爸媽
係一個好安靜平和環境下傾下計
promise 你細佬
講既野唔係想judge佢做得岩定唔岩
只係大家表達諗法
set 晒啲rules.
你細佬未必肯嫁
但唔試 唔製造機會去"溝通"
問題只會存在
啲trigger factor依然存在的
你都唔想自己慢慢實現左啲負面comments所講既未來吧..

加油. 有需要的確可以去尋求你個區既iccmw幫助。送走佢係最差最唔治本既方法。就算送得走，最後接佢幫助照顧既地方(可能是宿舍，若不幸出現傷人，亦有機會是精神科住院)都會好希望促進返佢同你地既溝通
始終佢唔係有啲咩智力或身體障礙
家人對佢黎講 同對我地黎一樣，都會係個last一世既支持。

ps 青山醫院不應該是個負面字眼，若真的出現家人無法handle的extreme情況，住院會是一個緩和，以及治療。最終都係希望佢地返到社區 返返屋企。 所以最好都係一開始首先係屋企嘗試處理，諗下點樣係避免爆煲又拎刀呢啲危險情況下 又有效溝通，知你細佬需要啲咩，亦比佢知你地作為照顧者既需要(或者其實佢知 只係好多野令到佢用情緒"保護"左自己先)
香港亦有不同醫院提供精神科服務

其實會去到斬人應該唔止adhd

樓主 細佬未必淨係有adhd
可能安排佢睇精神科做其他評估 會唔會有odd？
佢有冇食開藥？有冇見社工嗰啲？
頂住呀樓主

比你老味咩
個細佬夠十八就會由佢上公屋自生自滅啦on9

升中二未算大個咗
遲啲中四中五應該會好啲

雖然咁講好似廢話但當俾一絲希望樓主
屋企人心態好重要，盡量唔好理佢，由佢自己發癲，唔好硬碰硬
佢發癲時講嘅嘢唔好咁care，要知道佢只係病發緊

精神科有遺傳因素架所以唔一定關風水事

樓主會唔會考慮吓再帶多次細佬去睇醫生，交代下而家佢嘅狀況同問題？因為正常食咗藥嘅話，佢嘅行為問題應該會有改善，如果都係冇，反而加劇嘅話就應該係隻藥唔work/診斷有啲問題

最後講聲樓主同埋屋企人都要一齊加油！！要好好Take care

認真，都出到刀仔，博送佢入青山， 束縛衣綁佢一兩個月等佢驚之後應該會好啲，比佢知道發癲係有後果， 唔係可以由佢為所欲為

可以預見你雙親過左身後，細佬嘅事會纏住你成世。
長痛不如短痛，將細佬送去院社畀人照顧啦，都養到佢14 15歲，係時候放手。

送入青山 由佢自身自滅就最岩

似ODD或ASD？

直接搬出去一走了之 佢唔肯改變自己都冇辦法

精神病家族 恐怕要搵大羅金仙打救你

adhd 有食藥有治療應該唔會太難搞㗎喎

我覺得呢個幾好，自己又唔使煩

可以試下做家庭治療

樓主 唔好理啲垃圾留言喇
屋企有事其實真係會好煩惱
因為我都係過來人
首先 我覺得都唔好忽略自己情緒
要搵人傾/方法比自己放鬆
另外 如果真係覺得 搞唔掂 其實可能要搵社工 or 議員
睇下可唔可以安排分開住先（or去寄宿）
始終病嚴重上黎 其實都係要搵返啲專業人士幫

有咩事真係唔好上連登問

聽落佢似要再睇睇醫生
如果拎埋刀可以送佢入院較較藥

佢中二
頂籠入兒童病房
再頂籠俾個ODD診斷佢
藥都唔知有冇
不過報警係ok ge
唔揾機會捉一次入院
好難有後續支援

依架教唔好 大個玩撚完
覺得自己爛命 你同佢吵架 隨時俾佢斬

當無左個細佬

推 知樓主一定好辛苦 唔好灰心試下搵多啲人幫睇多幾次醫生 加油呀

掟入青山 簡單直接

要食藥架喎

送細佬入狗屋做狗

a仔試吓針灸兼食中藥會定啲

利申：過來人

細佬有冇睇兒童精神科 藥物治療同行為訓練都好重要

巴打
屋企人就話天生冇得揀啫
朋友你又話驚放負太多影響人
咁你太博愛就好易迫死自己架喇
搵啲方法或者嗜好宣洩吓啦
淨係上連登呻都唔夠嘅
加油

治標唔治本姐
精神科醫生應該會俾藥

佢會唔會係有bipolar

adhd 要自己碰壁多次先學識做人
建議送佢去外國自生自滅

adhd人，自身總有某一天賦
但被保護的話不會長大
碰壁到某一個位，識正視自身問題加以利用，才開花

利申：仆街老豆，自己

I mean唔似思覺失調同抑鬱嗰啲有得醫既藥

無憐憫羞惡之心之孽畜 皇天擊殺之

再搵第二個精神科，較好啲啲藥，
藥既影響可以差好遠
見心理學家，睇下你細佬成長既時候係咪有結解唔開

再唔掂，
申請家舍，再唔掂，轉群育學校。

呢啲都可以傾，
兩老既情緒都要平衡下。

啱

All trash

樓主想搵可以令佢嘅家人唔再痛苦嘅解決方法 而你就係度教唆樓主犯罪 永續佢同佢屋企人嘅痛苦 比人斬死嘅應該係你

嘩屌，你呢啲人好似唔係幾適合做護士喎

送佢去兒童之家先
再咁搞全家有病
等佢大個少少再接返

社工既人生經驗大部份少之又少 唔搵好過

屌 我以前細個都係咁
好易發脾氣同打人

樓主加油！

講兩句就訴諸黑警 死得啦

建議你去屋企附近嘅精神綜合中心搵社工傾咗先
因為你嘅父母都可能需要同人傾吓 搵方法面對由adhd小朋友帶黎嘅壓力
而你細佬可能唔止adhd 佢地可能可以搵醫生再作評估
搵出你細佬發狂嘅原因
有可能你細佬已經有燥狂症

巴打唔洗灰心架
一定有方法解決

ADHD 加 ASD 可以入主流，但可以入到特校
輕度弱智學校都要有報告先入到，有限智能都入到
特校支援好啲，社工、老師專門跟 Case

細佬本身學校個到有冇見開社工/班主任呀
有既其實都可以同佢地傾下有咩方法

不如掉佢去勞教

唔同，始終係宿舍連學校，起碼可以完成中一至六

有群育學校 都係好選擇

家姐d仔戴番套或者老左無人想中出

唔報全家死清光，快撚啲報

咁嘅情況一定要搵專業人士幫手
搵咗社工先，可以醫院、社區中心、學校搵
估計你細佬既情況喺唔止adhd
可能再搵吓評估 對症下藥先可以改善到
所有野加埋喺好辛苦
所以你更加要搵人幫手 唔好攬哂上身
樓主 撐住

哩度好多道德撚
你走先

通常啲有情緒問題/ADHD，會生特別多小朋友
宜呢啲野係會遺傳/隔代遺傳
真心唔好生仔

樓主要搵下社工幫手
父母唔識控制情緒，通常仔女都唔識處理
問題好難一時三刻解決
建議樓主多啲上情神健康有關嘅課程，學多啲技能
同入啲面對同樣問題嘅GROUP
參加多啲相關講座就會識到（不過預有啲父母都係有相同情緒問題先搞成咁）

DEPRESSION的話，鼓勵佢做運動（一定要）
有時俾佢抖抖（唔對住個仔）
見社工，輔導，臨床心理學家（但要試到個夾嘅），要睇醫生

ADHD愛莫能助，自己做嘅工作係接情緒病人
咁多種之中，真係ADHD最難搞
某程度個仔女咁，係父母自己都係有問題（只係嗰個年代無人講ADHD），遺傳，唔識教，鐘意生仔（住公屋，生四個四個都ADHD），話我歧視都係咁講

不過ADHD一定要迫佢食藥，唔食好大件事
A仔會聽啲有威嚴，比佢更強勢嘅人話
例如懲教嗰啲教官
所以唔少ADHD會入紀律部隊/制服團隊，佢地好鍾意呢啲野
DEPRESSION形家長，會食唔住ADHD

情緒病方面？

辛苦哂你樓主
你一定好攰

講得仆街都要講
同屋企人斷絕關係算
你要做或可做嘅已經做哂
個細佬又唔係你啤出唻
由返兩老還呢筆子女債算

因為佢每日都會過來俾我阿媽湊，佢阿媽就去返工
然後放左工過來食飯食埋飯成10點先走，我地全家一日要對佢十個鍾

盡快排院舍，最起碼都要日託
有暴力行為就送入院
一個人慘好過三個人慘
唔係成頭家拖散曬

利申，連登仔最憎個行

嘩屌，你侄仔老母就識玩。

原來係咁嘅

所以唔係中產都唔好生
請兩個工人俾佢自住搞掂

預過唔少ADHD既人 其實食藥同上堂作用唔大

盡量令佢大部份時間係室外 安排勁多課多活動

或者運動校隊比佢 等佢將所有energy 發混曬先返屋企

慢慢佢會搵到個平衡點 情緒一起就會落街放電

養成習慣變埋運動好手

建議你拉佢去搵精神科醫生
巴打take care ah

報警捉佢入醫院，捉到佢要入九龍醫院就搞掂

有過類似經歷 有時分開一下係好事

幫唔到樓主啲乜，只能夠慨嘆香港而家正常人都好易比社會迫癲，何況要一家人去照顧一個真癲既病患

樓主我同你個情況一模一樣
又係有個自閉症+ADHD+情緒病嘅細佬
佢小學嗰陣因為情況太嚴重所以俾人踢出校
轉左校之後又因為打人被學校報警
佢留咗一年今年中一
因為完全唔讀書所以入咗成區最差嗰幾間Band 3
今年13歲但係仲係好嚴重
前果排去唔到嗰啲sen補習我教佢功課先發現原來佢連加減乘除都未計好語文更加係搞唔掂
佢之前仲要睇言語治療師
唔識做都不特止仲要每寫幾個字就行開幾分鐘

前幾日先因為Online teaching冇上過堂唔肯做功課同我老竇開片
我細佬又掟風扇又掟凳
佢發脾氣發到成個人震晒個頭喺度chok下chok下
加上我老母又係有情緒病不停火上加油
我屋企就嚟爆炸

關於我老母
平時佢放工壓力大就鬧我同我細佬發洩
同佢據理力爭就又喊又嗌根本溝通唔到
雖然佢都好緊張我細佬但係佢連自己都未攪掂

我細個都係有ADHD不過情況好過細佬好多
睇到樓上有人話搵社工幫手
因為經歷過所以知道
社工果啲真係冇乜用尤其係駐校嗰啲
同埋醫院嗰啲精神醫生心理醫生除咗開藥之外都冇乜嘢可以做到

送佢入庇護工場

佢阿媽有無俾番錢你地？
無嘅真係搵理口推左佢
你地話全家都有情緒問題，搞唔掂佢個仔
幫唔到佢

感覺唔似adhd
你睇下似唔似對立反抗行為（ODD）

「對立反抗症」是兒童及青少年時期常見的精神健康問題，男女出現比例大約為1.4:1。患者會公然違抗成年人的指令，並持續至少六個月出現生氣/易怒情緒、爭辯/反抗行為，或報復行為等等。且在期間出現以下行為中至少四項症狀，其症狀必須在與其他人士（非兄弟姊妹）的互動中被觀察得到。症狀包括：

生氣/易怒情緒
1.發脾氣
2. 難以取悅或易受激惹
3. 易憤怒和憎恨
任性/反抗行為
4. 與成年人發生爭執
5. 主動反抗或拒絕聽從成年人的要求或規則
6. 故意激惹他人
7. 因自己的過錯或不當舉止而責怪他人
報復行為
8. 在過去六個月中至少有兩次懷恨或報復行為

拎刀有傷害他人嘅意圖真係要搵專業人士幫 唔可以再拖 大家都會好辛苦

成個家族都有精神病病史
你盡量唔好生小朋友 遺傳嘅機會好大

教會，全部係魔鬼既錯。

同意 此乃唯一一個解決方法
送你細佬醫好過

認真捉你細佬入青山救番兩個大人，你細佬以經嚴重到會傷害人你地冇能力幫到佢

咪戇鳩啦呢啲case社工係叫你睇精神科囉
精神科睇完如果佢嘅對答正常都係唔會簽俾佢入院，

社工呢啲汁尻賣港前線工作，唔好講到自己幾咁偉大啦

改咗啦傻鳩

真心，細佬可以安排入讀有寄宿嘅特殊學校
我諗呢個一定係對家人最快可以舒緩問題嘅方法

社工可以轉介去特殊寄宿學校

社工唔撚係個個都仆街

你入世見過一個仆街就其他都仆街？

打撚到佢受控

真
兩老一仙遊，個細佬就靠晒樓主
除非好冷血咁由佢一成年就自生自滅
如果唔係呢個包袱跟一世
娶老婆就跟埋老婆
等於照顧多個小朋友
不認不認還須認

點啊係咪挑起你條刺呀？
比老細捽quota，每日為新香港人鞠躬盡瘁？

比隻施君龍之類既專才case 你follow 咪又為左個幾萬蚊個月含到雪雪聲。

第一句唔明，點解ADHD生特別多？

另外ADHD患者有焦慮、抑鬱等情緒問題嘅機會亦比較大

所以樓主媽可能都有，只係（可能）係比較幸運嘅三分一，冇帶到大個

口講好欣賞
問心吖有個男仔嚟追你
佢屋企咁嘅狀況
兩老一去就要照顧埋佢細佬
你會唔會卻步先

搵野激到你細佬打人，準備定錄影，之後報警

好行唔送

唔會放
但排期係超耐 呢樣你就要問政府

搵精神科？

前線社工唔撚係社工？
大撚把社工係黃絲喎

我每日篤尿都一線黄絲架。

連登真係多傻佬
一個二個反社會廢青毒撚

到時操到大大隻
唔拎刀全家唔夠佢打
一拎刀就冇人撳得佢住

會唔會掉佢去寄宿學校？

教你家姐自愛
唔好靠同其他人拍拖去獲得愛

樓主有冇check過係咪正常？
記得幫全家買重人壽
之後搬走

唔會
好女仔打把
但遇到嗰個未必係你姐

成個人震晒個頭喺度chok下chok下
頂呢下好cute

細佬有冇食藥？咁大個應該可以食藥控制架喎

有情緒病仲生仔
第一個好彩冇事
仲要生第二個
好難唔中

你懶返出去幫你啲新香港人啦，為兩三萬蚊人工出賣自己祖宗十八代加同鄉。

社工幫得到手，樓主唔使上嚟搵人傾偈啦。

連登仔就係咁
自己呃自己
不願面對殘酷的現實

佢本身有無興趣?

有情緒病既屋企人真係好難頂

利申: 阿媽有精神分裂, 二佬有BIPOLAR

佢細佬刀都拎埋
你點樣情況仲差？
拎槍？定真係斬人？

有冇控制到？
嚴唔嚴重？

過來人
捱得過實可以同屋企人走出黎

諗計送佢入精神病院/寄宿啦
咁樣對大家都好

痴撚線講到受助得支蝗無香港人咁

可

咁你出嚟做嘢未? 細佬幾大? 係咪進化到識玩情緒勒索?

咁玩法冇得搞, 最後只能用放置play去無視條友, 盡量減少接觸, 保持距離, 冇人理冇人畀反應, 以免雙方同時受到無謂損害

有錢有能力盡快搬走, 起碼你唔會被迫到癲先

你同老豆要返工返學, 有正常生活, 點同時照顧兩個, 仲要有互害連鎖升級反應, 失控隨時上頭條

可以嘅話你同老母一齊搬出去住避咗條友, 咁你老母就唔會咁易焦慮發作, 最好就等條友自已住, 或放入院舍畀錢搵專家照顧, 你同老豆就專心照顧老母, 無謂全家攬炒

幾時再精神科覆診？ 要同醫生講加藥
Adhd都係要靠藥
另外環境少啲刺激

趁佢拿刀影低相報警; 等醫生寫紙入精神病院。到時同佢打針校藥。

阿媽幾十年病史, 都穩定既
二佬就十幾年病史, 佢就差D, 一路收埋自己係屋企

首先要識分A仔同ADHD先

佢冇做野？

某啲連登仔係咁
層主唔好同痴線佬嘥時間
陣地社工呀
陳虹秀呀
係佢地眼中全部都係垃圾嚟
比人告暴動係抵死

你都識得講啦 係欣賞咋
邊個想同家庭有問題既人一齊

中間都做過下野, 但控制唔到情緒, 自己辭左職,

我有個自閉症細路
佢都時常有情緒問題
多數一發脾氣大家就會炆
但又未去到崩潰

嚟到而家廿幾歲其實好咗
少咗情緒波動嘅問題
樓主其實佢而家中二係青春期係反叛期
會係佢最癲嘅時期
但你哋捱得過呢幾年就會好㗎啦

但當然你哋炆嘅同時都要教識佢一啲情緒管理
喺佢冷靜後亦要比啲適當嘅小懲罰佢等佢知道咁做係有後果

跳樓呀

攞刀叫情況差
你去精神科診所有時都會見到㗎
係難D處理
但又未真係斬埋去
係斬埋去先講話冇得搞啦
感覺危險主要原因係一般人（包括精神科護士）
淨係識得用武力壓制啫

多數病人攞武器主要目的都係威脅同攞條件
擔心佢斬人不如先擔心佢自殘啦

最簡單處理方法就係鎖哂d危險品
啦係好荒謬但呢招係醫生教嘅
要同病人相處
生活形式上犧牲
好過心理上折磨啦

有個女中同，因為成日勁惡鬧同學，搞到REPEAT咗兩年。
REPEAT完後，同我地班一齊讀中一，點知又嚟料過.

成日襯你唔覺意，突然超大聲鬧你。。。嚇得我地彈起。

要啲老師好嚴肅話佢，先制得佢住。

不過, 之後連啲老師都怕煩，冇理。

最後呃哂全班錢，話夾錢買禮物比MISS。

據聞，佢家下三十幾歲人，都仲係咁。

係未成日冇端端鬧人呢？
我自己都遇過唔少依啲人。

adhd係難d控制情緒
但係令弟情況似乎已經超出左adhd 既病徵
拎刀其實可以報警做d 精神檢查

唔發病個陣唔係太控制自己情緒,
一發病個陣就好兩極, 一係就好興奮, 一係好抑鬱

同意 刀都拎埋 真係要認真考慮送佢入院㗎啦

唔小心負皮咗但好撚同意你

你跳樓你死你事 佢拎刀佢會傷害人喎
乜嘢叫未斬落去 你點樣判斷到佢幾時斬幾時唔斬？
仲要話人講到好嚴重
唔係人人嘅心理質素都handle到呢啲屋企人㗎
宜家一個人癡線影響晒三個
係咪有病大撚晒？
如果佢成日失控又意圖做傷害人嘅行為
根本應該送佢入院等佢個人冷靜下
佢上一次未斬人 下一次斬咗就等冚家剷啦

我都入過院㗎我都癡線㗎希望我有資格講啦
樓主如果你睇到嘅話希望你加油
唔係叫你做一個絕情嘅人
但一邊係細佬一邊係兩老
你都要判斷返做乜嘢決定嘅得益會對所有人更高

i like it, 見到佢發晒癲但綁手綁腳, 咩到做唔到, 我就想睇佢可以癲到咩地步, 叫得越大聲我就越開心, 當睇表演
諗下都爽皮

你想同佢有自殺傾向既人住定係有暴力傾向既人住？
攞刀冇企圖跳樓嚴重？
真係跳樓都係自己死 斬人係人地死 仲要唔止死一個

樓主好叻仔，咁細個識諗

依個時候係連登叫人報狗

係連登，垃圾留言無可避免，相比以前，正常的留言比例已經多咗，睇呢啲留言

加油！

關了一道，就會開一扇窗

巴打，你細佬除咗ADHD外仲有無其他學習障礙（e.g. 自閉/亞氏保加、智力發展遲緩等等）？

如果無，咁會易攪d。你細佬有食藥，請問係咪食緊ritalin（多數睇政府醫院兒童精神科都係開呢隻）？如果係，建議你駛多少少睇一次私家精神科、睇下開唔開到concerta。

因為你細佬讀中二，仲係算細個，Ritalin 有兩大弊處：
1. 藥效短。
佢話就話有4個鐘效用，但你預會打折扣（因為糖分都會易令ADHD 嘅人更hyper，而中學小食部、汽水機大把高糖野賣，所以你食咗藥個效果會打折。順帶一提，盡量少糖對穩定ADHD患者嘅情緒及行為都有好處）。
而中小學生唔記得中午補一劑藥，到下午發作影響課堂常規，繼而比老師屌、比同學玩，從而衍生更多情緒同行為問題，當年我教書時常見。

2. 副作用較多。
有部份食Ritalin 嘅人會有頭痛、作暈作嘔、焦慮等副作用，而個副作用都真係會令個服藥者幾辛苦（尤其我見你話你細佬成日大叫，有可能佢係辛苦，但唔識表達或極需發洩嗰種辛苦）。

相反，Concerta 一劑就12個鐘藥效（當你折扣咗都有10個鐘，夠頂一日返學，唔駛怕唔記得食藥），同埋副作用對身體嘅負擔較Ritalin 輕。

同埋你話佢上過行為/情緒訓練班都無改善，我懷疑係你細佬喺學校都應該出出地事、甚或被欺凌，如你有興趣了解多d，我再同你reply傾（我怕一個reply太多字你會睇得辛苦）。

巴打，明白你嘅辛苦，我用自身經驗同精神上支持你，撐住。因為你都冧埋嘅話，件事就會往最worst方向發展。

利申：
1.) 我細佬ADHD+讀寫障礙+智力發展遲緩
2.) 做過7年中學教畜，因融入唔到教員室文化而轉咗行

樓主好堅強

咁我講明啲，係欣賞同埋組織家庭囉
淨係會愛錫屋企人，仲要咁堅強，已經好罕有

True

過來人建議係唔好involve太多拎太多責任上身
特別係當佢大左之後
每個人都有自己既生活要過 你要記得你都有
佢有佢既問題佢要自己去解決
有時你都要企遠啲
其他人係唔明架
樓主保重啦

concerta公立都有得買，不過冇資助

只睇咗樓主講乜，但留言先
樓主我哋外人未必會明白你呢一刻感覺
但你要知道有人會支持你
請問你有無搵社工傾下？
唔知可唔可以送細佬去院舍呢？
因為一個唔正常真係會搞到成家唔正常
記得有乜都喺度講，講完大家諗下方法
多謝你對你家人咁好

成班盲撚 邊句有講報狗 依家講緊拉唔拉得 真係有事 狗搵上門 拉鳩你嘅話咪怪自己戇鳩囉

我細佬十幾年前睇公立就仲未有，可能新加咗入藥物名冊吧？咁更加唔好慳，去公立配啦

你個名同你個人一樣

樓主你無野啊嘛？唔好做傻事！
覆一覆好唔好

巴打明白你既感受
自己本身呢都有ADHD
食左好多年藥
細個就覺得藥無幫助
大大下就會定
唔洗擔心甘多

讀書就一定會有影響
可以試下一路讀書一路做其他嘢
例如stress ball, fidgety toy
有d書係教點樣心理上控制住ADHD

我自己都係靠藥物同管理心理方面ADHD可以控制到
MBBS 今年畢業
做緊HO

加油啊巴打

邊度讀

學校社工點講？有冇處理過？
有冇諗過去群育學校寄宿一排？

冇記錯7-8年前果陣大約要20蚊粒
（係有用唔好慳，作用令你集中精神，負作用都係會唔想食野）

如果樓主睇到真係唔好放棄，Adhd患者的病程係會隨年齡增長而變好，果陣時隻藥食左兩年，之後一上中學就停左，都叫跟得上，係語文科比較弱，其他科同其他人樣冇咩分別

似有ASD喎 細佬拎埋刀
細佬都要入院啦

只係有adhd好少會咁樣

送佢入青山啦屌 攞刀對兩老

送佢去小欖當生少個咪得囉

惻隱之心，人皆有之，除左你呢d無人性既野獸

愛錫「原生家庭」通常唔可以同「愛錫老婆」共存

邊個敢講大個咗一定冇事？

咁連登要死9成人

試下食keton diet

屌

有道理

adhd?

有冇院舍排緊？快啲有院舍宿位會好好多，試下再搵社工先啦！
路唔易行，希望樓主一家平安健康！

如果有食藥亦有用正確方法教唔會係咁架喎
樓主細佬由幼稚園已經糾正緊佢行為問題？定好大個先開始？2者差異都大架
Btw咁睇覺得adhd唔係完全咁 有可能係其他病
樓上巴打雖然口臭但冇講錯 佢一日仲唔死就有可能係你全家死
有朋友做懲教話入面唔少精神病人唔係衰傷人就殺人

雖然佢直接講係幾仆街，不過可惜係事實，你嘅將來就係照顧你細佬到老兩個相依為命。
Btw加油喇，得番你可以頂到

你都on9,現實少少啦，你有個咁既細佬點撚樣專心工作讀書，點撚樣帶條女上屋企食飯？
你無心工作讀書又何來資金投資，成家立室？
你掛住照顧細佬又何來時間溝女？
到你兩老死左，你細佬照顧唔到自己你又唔洗比錢佢生活？
到你細佬亂發人脾氣，係街打人比差佬拉，你又唔洗去處理？

唔通我同你講，希望在明天，你就會好過d咩on9樓主望就望佢遲d會好返d, 不過機會都細嫁啦，都咁耐

見過個case 老母仔細妹一齊住，老母仔燥狂，仔成日發癲打細妹之類，報過幾次警，最後個仔比人送走左

搞大件事搏送佢入青山得唔得

送入青山係最好做法，無理由一個累全家人，等陣樓主老豆老母頂唔順自殺埋就仆街，算啦，樓主開post都係圍爐，唔諗解決方法嫁啦

果陣睇住個仔喊晒口好撚慘話做咩自己屋企都要比人趕走但無睇過佢發癲係點樣

順手送佢入院舍

未見過啲人會咁
睇吓醫生好喎

開重d藥 有用
可能佢冇食藥
有食藥唔會咁

pin this

我細個都有 但冇食藥

如果你細佬拎刀指嚇你，已經有足夠理由Form 123強制入精神科醫院, 你唔洗報警, call救護車都得(電話 27353355), 去急症室同醫生講話你細佬想斬你

樓主

講真,樓主屋企人都比個仔撚到發癲,又情緒病出返黎,仲唔送走個仔真係等全家燒炭咩樓主班連登仔道德撚連ADHD幾撚難搞都未知啦,更何況樓主屋企人都搞左十年有突,都未搞掂,擺明要搵社工幫啦

報警送佢入院算啦
佢唔入院下個到你

你老豆係咪無打你細佬
雖然係犯法 但真係幾work既

教你一個方法 一定係治標唔治本
但情況會有明顯改善
完全戒糖

巴打同佢地相處大唔大壓力？

我呀媽都係。。。間歇性燥底！
細個成日比佢拳打腳踢（真係踢到我升起嗰隻）
依家偶爾都會發狂。。。。

但好奇怪，對住啲朋友，又變到大和撫子咁

閒時就搞到間屋7國咁亂

唯一方法，掉你細佬入特殊寄宿院舍，佢個世界同你地正常人世界唔同，逼佢進入正常人世界，其實都係折磨緊佢。你地隔硬要同佢相處，結果就係互相毁滅，幫佢搵返個適合佢生存既地方，對你地對佢都係最好。

佢都唔係好嚴重，都未跳

認真嘅
姪仔小學 輕症adhd
我同佢講道理 話佢係Superman
但食太多糖就會太多能量 教佢自己控制糖分攝取
依家佢正常左八成

其實真係得兩條路
一係搵社工 同佢講成家都癲 幫佢搞入院
一係你令自己變到勁撚平心靜氣先處理到佢

但你知第2種根本冇可能 所以送佢入院啦 遲早成家壓力爆煲又命案

幫推呢個留言！！

佢qoute果句 係現實到不得了既現實
你氹鳩樓主 樓主到時再一次希望破滅
多得你唔小 樓主早啲接受現實
諗清楚自己點樣繼續行先係路

情緒失控唔係adhd問題，係家教問題先禮後兵，道理講唔聽就要打

惡性內循環
悲劇遲早會發生
送佢去俾專業人士長期處理
其實至係放生佢
所以立即搵社工
同佢講爆煲要即時處理

介紹家姐識下

以為自己開post

係咪姓關？

我想問以前冇adhd呢個標籤時呢d細路係點比人教，點解一標籤左又食藥又盛都搞到咁

一物治一物？

attention deficit hyperactivity disorder(adhd)
主要係講佢專心唔到，精力旺盛
聽你咁講，你細佬唔似咁少事

個人建議搵你區既IFSC做介入
盡量叫佢轉介你細佬去睇精神科

至於連登回應....
冇㗎啦，香港社會冇嘢比到你㗎啦

IFSC即係地區家庭服務中心

佢哋嘅focus都係社工工作嗰邊 對psychi嘅病理解未必夠通透 講真搵社工不如同精精病院啲心理醫生/ 職業治療師講仲好職業治療師會address carer stress

係囉到時條精神病細佬打鳩佢老婆都冇計多一事不如少一事

加油
但呢啲情況真係要俾專業人士做，你細佬都唔想咁，但係呢個係病黎，要俾醫生處理

哩啲係adhd定mania呀？
即係躁鬱症冇鬱

adhd有無跟埋odd？
咩severity？
學校support夠唔夠？

唔報正仆街，全家死清光

送佢去青山

送入青山啦

樓主真係要認真正視下呢個問題 唔好比道德過份綁架 因為遲左你頂唔順爆埋煲其實係得不償失

我都覺得唔止adhd, 自己同個妹都有adhd

有時係會燥d, 但無去到咁大件事

屌班連燈仔屌黑警個陣，個個咪犯左国安法，又唔見佢報警拉班垃圾，死on9龍門任佢擺

樓主加油講出黎會舒服d 唔舒服既留言直接skip左佢 你自己精神健康都好重要 要對自己好d！可唔可以送細佬入群育學校？有宿舍住 一個禮拜返一次屋企咁

你唔好咁囗臭啦
仆你個臭街

如果你唔想你成世人就咁冇咗!

送你細路走 /入院 / 你走 啦

如果你做唔出
就冇架啦
用你整個人生去陪佢地

叫樓主搵社工係一齊諗計點送佢入青山ja

睇精神科啦

一定送去精神病院
唔好講埋D咩親情
依家一個人害左三個人既人生

送去青山啦

工作關係成日應付A仔同埋ADHD,ADHD好多有藥食,食藥之後真係會有明顯改善。

樓主撐住加油
屋企情況同你差唔多 但冇你咁嚴重(可能因為係呀妹 始終斯文啲) 我都覺得好辛苦覺得自己有好大個擔喺膊頭 屋企又嘈又日日打仗咁款
出咗黎做野後頂唔順搬咗出啲唐樓嘅劏房住 但又好內疚由得父母自己死頂
依家呀妹高中 大個咗少少 表達能力好咗啲 (雖然讀書仲係包尾) 但情況好咗好多
樓主都會有好啲嘅一日的
加油呀

風水都得性交轉運都得啦

有人叫樓主斬死個細佬比連登仔屌都叫道德撚?
下次你條女比人強姦我地拍手叫好先岩你道德標準?

ADHD
俾堂佢上又教佢
格硬叫佢扮正常人緊係 頂唔順

試下叫你扮ADHD 你試下?
屌你老母

ADHD又點撚樣 有咩問題
咪由佢大嘈大叫 人地天生係咁就想改變人地 同你地一樣

有咩天賦

大壓力啊
最難搞係佢地會不斷發放負能量
令到成個環境都好負面
所以我由細到大都唔鐘意係屋企

曬鳩氣啦連登仔最支持共慘黨
批鬥老師社工仲快過何已完

Agger

會唔會有阿斯伯格？

咁你笑乜撚？好撚好笑咩？笑：有建設性？

脾氣大到咁呢啲唔關adhd事...
去做返個assessment

明嘅明嘅，大家加油。

唔識咪亂教人

agree

傳統中國人教仔方式

咁上心嘅又唔係報你

係咪有埋ID
係咪睇緊兒童精神科
可能要俾多d錢睇私家
或者直接入院搞搞

巴定絲？我終於明點解考紀錄部隊要求屋企人唔可以有精神病紀錄

咁撚口臭嘅壓力好大生活好唔如意？

F2正常係最癲 到F3 F4多數都正常好多

我覺得你有興趣可以睇下呢本書:

其實你可以想像, 有好多原因會令到一個人專心唔到既，例如唔舒服，訓唔夠，環境唔好，有心事，唔中意某樣野等等。但係ADHD 既診斷其實係睇結果，無論咩原因都好，最後你無其他小朋友咁專心，容易衝動，咁就係ADHD。自然唔係一個解決問題既良方。

睇結果去處理其實係方便政策制定者，例如窮人就比錢，但係你無去了解點睇啲人窮。佢地可以係無教育或者中意賭錢或者屋企有太多野照顧，各個原因都可以令佢地無錢。但係睇結果就係呢班人窮，咁我比錢。

同樣，ADHD就係唔專心，點解其實對政策制定者無乜影響，總之就比啲錢，搵個社工老師跟下。係咁架啦，好出奇呀？

另一個問題係香港階級制度同埋既得利益者唔肯放權，社工老師教育心理學家全部都唔可以diagnose ADHD，而且唔一定有role。咁邊個diagnose 呢? 就係見佢一次，見得一個鐘既精神科醫生。咁精神科醫生點diagnose呢? 其實都係睇你行為表現，唔會話照你個腦／any biometric indicators

所以就會有以下呢啲情況

大型社福機構其實會睇老師，社工，教育心理學家既screening reports，但係其實唔一定要，最後只要精神科醫生話OK就OK

ADHD個問題其實好複雜，好難三言兩語咁解釋。

2樓咩嚟

發現連登仔個個 IQ 180

強烈建議送你細佬入精神病院

因為我好撚支持佢報喎
唔好得個講 剩係識兇人拉得拉得
有個空有道德嘅心
乜柒實則嘢都唔做
一味靠講去改變人就最撚冇用

但佢攞人工唔廢wor 做社工心口寫住 ： 我只為錢

doctor
hea我

價錢同排期唔同

佢如果智力正常，一路大上去會好一點的

陳冠希同權志龍同李小龍都有
好多叻人都有
好事黎

似唔止Adhd, 可能仲有manic 傾向woo, 巴打不如搵個counsellor, EP/ CP做個詳細d嘅Test?

利申 輔導學碩士，心理學一級榮譽

樓主講咗佢細佬由細已經有adhd
仲有去啲情緒訓練班 代表咩？
代表佢屋企已經係作出求助嘅一群
接受緊intervention suppose 有社工跟進架啦
但依家樓主老豆老母最後都係忍唔到 崩潰曬...
社工呢？喂喂？去撚曬邊啊？hello？

講現實就比人話世界狹窄 你班社工喺你地理想地「幫人」嘅夢境裡面甦醒未 離地撚

樓主 你搵咗社工未啊？ 我冇追post
好想請問講咁耐 有冇人嘗試reach你啊

送去寄宿學校啦，你細佬咁嚴重，自私講句，你都係人唔係聖人，自己壓力都爆煲嘅話，你都冇能力照顧你細佬啦

扔佢入軍校
有fd細個勁Mk
畀老母呃咗上大陸，踢入軍校
讀完一年乖返

教唆犯法 咁成個連登拉得

掉佢入醫院算9數啦
你想 3個人既人生換佢一個?

直接踢佢入精神病院

依d人就應該訓醫院訓成世
有朝一日出現命案就太遲

@青山醫院
有攻擊性認真要住下院

a條毛咩

多多籍口

垃圾父母唔識教啫

棒下出孝兒
一棍打落去就聽聽話話
你仲比佢惡過你點教得聽

你唔整多d病出嚟 d心理學家點呃錢
adhd讀寫障礙 全部呃錢嘢

加油keep住做治療大個咗會越好因為佢而家青春期可能會更難搞

有個親戚都喺咁 對一日都想死 我直接同佢講個仔好番先好見面

你講嘅某幾個部份係事實，但有啲位你又誇張咗 有啲小朋友嘅行為確實真係有需要接受專業診斷同埋治療
不過係咪上堂唔專心 周圍跑就係adhd 小學班教畜同社工都會唔理三七二十一 叫個家長帶個細路睇醫生先
及早治療 打翻支sedative專心上堂最重要

就係因為而家連登咩人都有
多左正常人中和返
所以而家膠力下跌，痴線嘅idea都少左
留言都有人性好多

我係過來人，起碼一定有經驗過你
家父同自己都係白手興家各有自己嘅事業

冇架啦，報狗捉入青山，唔係遲早斬死你

仲變埋藍絲添

細佬有冇食藥？如果對生活同家人真係影響咁大，其實真係要食藥，改變會好明顯，副作用方面醫生會慢慢調教，好處一定大過壞處

幾時先立法人道毀滅mental disorder

見到你話有食開藥，有冇睇住細佬真係有食？如果真係有，情況咁嚴重快啲去搵醫生跟進，啲藥量應該要調一調校

每日帶佢去海洋公園 瘋狂玩機動遊戲 放哂電先帶佢返屋企

加油呀兄弟
個天俾考驗你，過左骨望番轉頭
你就會發現你比其他人有更大既收鑊
頂住呀

我之前識人都係，小學又係好難搞，成日見家長
唔知果陣做咩啲老師邊到學返黎，比佢做風紀，即刻乖好多
F1果陣佢學校一定要入紀律團體果啲
入左少年領袖，操到平時冇咩精神發脾氣

不過大大下愈來愈好

陳冠希叻喺邊？
投啱胎？

[認真]會攞刀嘅一定要送入青山，如果唔係結局一定有人比佢斬

一講adhd, 就諗起做運動
行山/游水就最好

係好慘 但係我樓上果個都係咁 日日夜夜都嘈交 又拎刀又剩 我個b成日比佢嘈醒 真心想佢地得到解脫 等梗拎刀果個忍唔住

咪撚聽d P牌仔講野

先吓食cbd

成班P牌仔衝出黎叫人報警，搵懲教官
屌你老母，一有機會就想搵新鮮器官

糖份令人亢奮，戒糖應該有幫助

巴打加油

冇 佢入去日日讀毛語錄
而家都好黃

呢個真

踢佢出門口得唔得？

Lm

同意
可能養狗會幫到佢感受到人間有愛

家庭有問題千奇唔好生仔
一屋病人

你細佬死左,你一家大細係咪就解脫?

我諗起卡夫卡變形記主角,
主角變左甲蟲,最後死左, 佢全家人好開心去旅行

咁唔係adhd人係味自身就冇某一天賦

累咗人
只係變咗由一個人照顧去到兩個人照顧
多個人辛苦

細路讀咩學校？如果唔係特殊學校不如同老師傾下叫老師照顧多啲佢
可能佢喺學校比同學蝦又唔識同人講所以成日咁大反應

精神病人真係好撚煩

介紹幾個機構俾你：邁步，協康

如果細個搞會易好多，而家仲有得搞，再遲d真係好難

9up當秘笈

利申：ADHD患者

教大，但以我所學返嚟，應該係情況會改善到，控制到，雖然唔會有完全好返嘅一日（現今醫學嚟講），未來唔知。

屈佢想自殺, 報警入急症室, 醫生用form1,2,3強制佢入院
係就係仆街d, 但講真, 俾個機會大家time out下, 對你地, 對佢都好

屌d所謂過度活躍 都係因為知做完嘢無後果姐
佢痴線完打到佢pk 等佢知驚

講真呢個年代真係
係人都話自己有病
或者一出現symptoms 就即刻話有病
即刻可以拎黎做擋箭牌
或者扮悲劇主角上報博同情
識得唔少呢D人

幾時有話佢地唔負責 係唔捨得佢地咁辛苦

病唔係問題但要全村人遷就晒

Btw 有套台灣記錄片 築巢人
就係講照顧者嘅痛苦 可以睇吓

陪伴精神病人真係少啲耐性 同 堅定意志都唔掂

真心講
強制入院form123
搞好藥先
之後有需要去排住宿舍
照顧唔到都冇計

連登仔果然秉承支人優良傳統，內鬥內行外鬥外行
一靜少少就搵返唔同職業批鬥

Btw樓主你個case 搵社工唔係期望個社工識變魔法令你全家突然變好幸福，而係搵社會唔同資源support你全家情況，當然包括照顧者嘅你

修正下

咁講嘢嘅人應該未見過高登
高登嗰陣啲人仲仆街

有剎冇賠!

常言道
上高登 勿認真

唔知樓主睇唔睇到
不過我都覺得樓主都要好好take care自己
點都比個break自己, 唔好死頂
唔知樓主幾多歲? 不過都真係可以同細佬學校社工傾下
佢地可以轉介你細佬入院舍
屋企宜家個環境都真係未必適合佢再係度住同埋相處
加埋你家人個狀況... 我都擔心巴打你自己都頂唔順
如果你有咩, 都記得搵人傾訴下

同佢結婚又唔係同佢屋企結
關佢屋企咩事？

樓主細佬唔似剩係得ADHD一樣問題喎....

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

*由2020年10月5日起，『Chat窿』服務時段將作出以下調整︰星期一至五︰下午4時 - 凌晨1時；星期六、日及公眾假期︰下午8時- 凌晨1時

《自殺．自療．互助舍》

揼佢落街啦

form 123

抱抱你
我願意聽你傾訴啊

做醫院??

赤航？

陳南昌

你細佬多數屌啲咩？

樓主一家都辛苦曬

好似有啲農場，係可以幫呢啲有 過度活躍症 嘅小朋友放電同輔導。試下搵佢地幫手。千祈唔好自己屈住。搵專業人士俾下意見。

點支持到 真係頂唔撚順 成日發癲

希望樓主睇到呢篇再搵社工幫手

其實真心 就算佢係細佬 但係比佢咁對待法 真係唔多想當佢係屋企人 送走佢定點都好 衰啲講句 佢冇辦法為你做啲乜 而你只會比佢綁住 要同呢種人一齊生活真係真係好辛苦

收皮啦咪又係社工

你地唔好比屎橋害左隻狗

樓主唔好放棄 呢到好多師兄支持你

我知你好辛苦好攰
我明
你都要好好照顧自己
安排好d自己時間
有自己空餘時間嘅時候就盡量揾d可以減壓嘅野做下
信我 問題遲早有一日會解決
到時候就會雨過天晴
加油 努力

平時都會做下假膠鳩噏下
但見你個情況咁樣
真係希望你撐撚住
今鋪靠你carry㗎喇

好似仲有啲燥鬱症喎

輕輕一推 好同情樓主

入醫院啦 你地屋企人都顧唔到自己

亞洲地區,結婚從來唔係兩個人之間既事

加油樓主
ADHD 佢都唔想的

其實我想知佢地平時係咪一定會大吵大鬧，坐唔定，係咁講野搵野玩
定係呢個只係ADHD入面既一小撮病徵? 如果真係咁，係極影響學習同成長
單單淨係情緒異常，不定講廢話，基本上可以話係冇朋友

有冇可能用極度偏激既方法去阻嚇佢地，例如大力屌佢一獲甘既，等佢地暫時停止落嚟，唔好再嘈先，之後佢自己會靜返，諗下係咪自己錯，以後會控制到自己

多數衰乜攪到細佬要發脾氣

睇你個case 仲慘過對住痴線佬，起碼痴線佬你可以避開佢，屋企人你點避，同埋ADHD只係講出嚟好聽，其實我覺得係好嚴重既精神病，即係痴x線，而且大眾低估左呢樣野，我有身邊朋友既另一半有呢樣野，坦白講我連係佢地隔離15分鐘我都已經有拎刀殺人既沖動，因為佢真係好低b，智力發展係慢，廿幾歲人仲好似十幾歲咁，講野語無倫次，而已不停要人同佢玩同佢講野，完全0社交技巧

欣賞咁又點? 依家講緊成家，唔係俾分數呀ching
你睇下自己幾多負評先

我都有諗過，會唔會有陣時比佢更痴線，令到佢有少少驚左你，等佢以後會留意你面色，盡量控制自己，唔會亂咁嚟料
但呢個方法其實好唔人道，某程度就係令佢產生心理陰影，再配合教貓教狗既獎勵懲罰訓練令到佢識聽指令，但佢既心理陰影有幾大就估唔到，積累得耐都可能會爆

我唔係話大部份人會欣賞/願意結婚
係條友講到完全無人同埋咁負面我先出句聲
至少有四個正皮加埋我自己覺得樓主呢種人好可愛

大條道理攞武器威脅人，仲叫人唔洗擔心
咁你唔撚攞，人地咪唔撚制服你囉，食左藥未呀
真係斬埋去先話冇得搞? 死撚左你賠返條命俾人，人地都唔撚要

聽到都覺得辛苦.......
難聽D講真係同對住個痴線既冇咩分別
但你都算勁架喇樓主
仲HOLD得住自己d情緒
但你自己都係人, 學樓上講
1個死好過全家攬住死
如果送佢去宿舍呀個D會有幫助一於試下
或者日間有地方可以幫佢, 送佢去等你地抖返幾個鐘都好啦

樓豬頂住!!

真係唔好過份低估呢D精神病，要付出好多心機時間金錢，仲有愛

拎刀可以報警，入青山可能係好事

見到樓主前排開post講拍拖都有壓力

我都好欣賞 更加欣賞同佢一齊既人犧牲小我

入青山會好啲

佢地個腦唔同其他人，諗野係冇邏輯，冇人話佢地係傻，佢地唔係智障
但佢地個腦係處理唔到複雜信息，亦都因為專汪力唔夠，學習技能慢好多，其實根本冇得醫，只可以開解，軟化佢情緒起伏，等佢見得人多，自然會好返

正

有無曾經諗過
如果細佬唔係度會有幾好

加大劑量，食concerta

你睇吓邊個屋企唔介意

1個人照顧 2個家人係幾唔容易。

送個細佬入去成世俾人用緊束帶俾人綁喺床 咁易過到自己嗰關咩

通常sen會夾埋有幾種，單純ADHD唔似會咁大脾氣，細佬會唔會有自閉？搵學校社工或者老師了解下佢學校情況，有需要既話自己比錢帶細佬去check多次

咁點算，唔送佢走下個插死自己

全家同佢脫離關係
由得佢啦
唔係你餘生都俾埋佢

TG: bobokeke
(我係網上外展社工)

醫生點講？

有睇精神科？
其實好多人都有GAD，depression甚至驚恐症
單靠食藥解決唔到問題
家人要非常有耐心，講緊係同意病人嘅講法再鼓勵佢去做嘢，比多D鼓勵
最重要係家人比嘅鼓勵 所以你同你家人要搵多D幫助 心情OK返再繼續鼓勵你細佬
你引導佢思考生命嘅意義，點樣去做到，比希望佢
情況好D就可以有少少社交
利申：唔做ADHD/paedi嘅allied health